【黃色舞台劇圈】 6月3日 21:00 免費直播 莊梅岩嘅舞台劇《5月35日》

建議大家支持講六四嘅舞台劇，由神編劇莊梅岩寫，有跟開都知佢好黃
支持本土文化，本地創作

《5月35日》(庚子版) 網上直播
預告:
Youtube直播:
粵語演出，附中英文字幕
六四前夕 網上演出 全球直播
日期：2020年6月3日
時間：21:30-23:45 （香港時間）
(演出約1小時50分鐘，演後設有座談會直播）
(劇目將放在網上48小時至2020/6/6(六) 00:00下架)

我們就來個光明正大的紀念，衝擊這條不正常的底線。

編劇 莊梅岩 X 導演 陳曙曦
去年一票難求 今年全新班底 創作屬於香港人的「庚子版」

2019年版本好評如潮：
▪ 「上至劇本、導演、演員、下至燈光、佈景、音響、服裝也配合得天衣無縫，而這種感動至今仍然使我回憶起時不禁眼泛淚光。這是一齣香港人應該要看的舞台劇。」 著名演員 葉德嫻

▪ 「我不只是看一個演出，更是在見證歴史。真相要說下去，好好的說下去。」著名演員 蘇玉華

▪ 「這個演出我已經看過兩次了，每次看，都深深觸動，更拷問我的良知，面對不公義，要如何回應，才不至苟活一生。」傳媒人 吳志森

🕯️一年伊始，雙雙步入八十歲的小林和阿大就迎來滿身病痛。兩個老人等待死亡，是再自然不過的事。
只是，兩夫婦唯一的兒子哲哲三十年前死於不自然，許多事情到今日還沒有問出個明白來。
小林期待從苦苦問責的歲月中解脫，相反一直膽小的阿大越想越不忿，以前顧著二人的晚年才不去抗爭，現在連老伴也快將離去，他還有什麼要害怕的？
如是，他倆定下偉大的目標：在5月35日當天，要堂堂正正去拜祭兒子。
在不正常國家的陽光底下做正常的事也是不合法的。
「我們就去衝擊，這條不正常的底線。」阿大說。
「老伴，我終於覺得你愛我了。」小林說。
相約在5月35日，來個光明正大的紀念。

編劇：莊梅岩
導演：陳曙曦
演員：區嘉雯、喬寶忠、黎濟銘、郭小杰
現場演奏：Celloman

佈景及服裝設計：賴妙芝
燈光設計：馮國基
音響設計：陳偉發
聯合監製：列明慧、張家弘、黃懿雯
製作經理及舞台監督：劉漢華

g持 push

push

支持！
仲有8月風車草新聞小花的告白2，6月中不日上映（潘燦良夫婦劇團），不過而家限聚令去到831，唔知佢哋開唔開得成

自
係不日上演

po埋不日上演條link

推
就算冇睇開舞台劇,當係睇戲咁睇都得

留名

6月3號好精彩喎

8點睇台灣公視講《願榮光》
9點睇莊梅岩《五月三十五》

[黃色影視圈] 台灣公視紀錄片《榮光燦爛》6月3日 20:00 首播

推

區嘉雯有份做

Push

今晚做

三屆劇后來的

推今晚

推台灣個套完咗就到呢套

推推

Miss左可以重溫

舞台劇好難做

去細場做full house 都只能勉強有收入

2個演員係apa畢業

援交

哲哲

冇人討論？ 套劇好沉重

唉屌，好柒，推錯隔離post

睇緊

天安門手足 19歲

幅地圖

而家國家需要嘅唔係音樂，係改革

睇緊，兩位演員演得好出色

有鏡頭close up
但感覺變到好似睇電視劇
我寧願佢定格一個鏡頭睇

想知佢地真係直播緊咁演，定預先錄定？

相信國家會善意回應
而家睇返真係覺得呢個諗法好天真

好多大陸用語

咁佢地係大陸人丫嘛

幅地圖估到變左香港市

老人家先係勇武

愛音樂 更愛國家 (香港)

我個仔就喺嗰到三十年前死㗎

唔講得㗎

推 支持本土文化

唉

愈睇愈想喊

阿大細佬係公安？

苟活左一世

細心留意演員講對白口音

係啦

仲要俾人話係暴徒

我從未見過赤誠可以改變權貴

好好戲

然後後人講既歷史會係 一班學生暴徒逃學去搞事

Exactly the same as now

出年套嘢都唔知仲有冇得做

有人知真相 但因為驚秋後 被迫講政權想講既版本

唔係錄播，真係即場演？

佢話直播

腐敗到極致

應該一早演好咗啦
唔係點配字幕？

話劇有對白

有機會係錄左，之後直播咁出街。

有幾難 以前去外國睇外語drama都會有字幕

真係好慘

大會堂現場睇劇都可以用側邊mon出字幕

嗰呀婆好好戲

非常好戲

個人solo表演 壓哂全場

721 831 101 1111 1112 1117 1118
連登應該唔識莊梅岩？

所以舞台劇係值得睇的

唔會掛 ... 莊梅岩都唔識 ...!?

大家可以去睇埋區嘉雯有份演個套「叔‧叔」

識啦 教授有睇過

如果有現場睇應該更加震撼。
國安法之後呢套野都未必出得街了

短暫的婚姻

找個人和我上火星呢？

應該真係live 演出，個pops (月曆）出事

嗰呀叔都幾識執生

遲d仲有教授讀劇

呢個專制政權冇資格平反我嗰哲哲呀

佢老母組織

秘密監視 國安 預言黎

佢哋做乜咁開心，因為串到呀二叔？

6月3了

期待個日曆會寫4號定係35號

應該35啦，唔係嗰劇名點會叫5月35

喊左

應該一早被人監視咗

真係話口未完

被旅遊

符合國情

國安部

將來香港都會係咁

一出門口就被人塔咗啦

係4號

竟然係4號

真係有眼淚

應該係今日仲可以出4號，以後就唔知了。

上山下鄉 好耐冇聽過呢個term

仍然要相信 這裡會有想像

呀婆演員乜名

關嘉雯

區嘉雯

歐嘉雯至真

Imagine there is no nation

關嘉雯好似係索女嚟

呢個舖排+鏡頭唔錯

大提琴手足豬咀？

豬嘴

香港平行時空？

榮光

願榮光 ..

呢個結尾

光復香港

應該話面對緊相同既野

崩潰

座談會幾時開始

好好睇
區嘉雯超好戲

喊足成場

肯定冇，咁直白控訴

真係，每一下吶喊都入心入肺

魚尾紋都有戲

出咩事？

座談會開波

個結尾流左滴馬尿

原來真係LIVE嚟

聽到榮光嗰下

六四學生唱國際歌
香港抗爭者唱榮光

我好希望可以有機會現場睇返一次呢個舞台劇

個月曆係分兩頁顯示1989或2020，佢中間跌左落黎

個結尾痴撚線

好多幕都喊到傻左

區嘉雯仲有做叔叔大家記得去支持

嗰呀叔嗰眼袋腫到好似假咁
定真係假

最尾個度喊到仆街
實在係太真實太sad
以為佢地可以做到想做既野

阿叔把聲太後生

完

我諗起林家棟

咩學校咁高汁

好好睇

多謝六四舞台

係咪天主教學校？
我母校係修會中學，會主動搞六四圖片展覽，亦唔反對學生為反修例事件罷課

支持

好似好少人睇到

做唔到最尾白布幕嗰場兩夫婦已經死咗

始終話劇比較小眾
不過都可能有人睇重播

好鍾意睇話劇

區嘉雯有份演叔叔㗎

推！！最後榮光一出

邊個阿叔先

記得上年去睇時 編劇已經話有疑似國安嘅人 叫佢地唔好做
好擔心佢地

舞台劇梗係要live

好快 香港唔比拜祭周同學了

莊梅岩早期作品《野豬》講述傳媒為權貴大官做事，隱瞞真相，悍衛被消失....

去年的《5月35日》，今日嘅直播版....

莊梅岩應該係香港唯一一個真係做緊藝術嘅編劇。突破社會界限、警世良知、更加令人有很多很多反思。

好睇! 除咗編劇導演production team，celloman，真係好強

push，宜家有中英字幕版